陸委會：台灣從未屬於中華人民共和國 未來更不會

在台灣，陸委會嚴正抗議大陸國台辦指，國民黨在1949年退踞台灣後從此喪失代表全中國合法政府地位的講法。

陸委會發言人邱垂正表示，台灣從未屬於中華人民共和國，未來更不會，強調這是根據國際法原則的歷史事實與現實，不是中共單方面片面主張所能改變。

他說，中共如果以消滅台灣作為兩岸關係發展的終點，以軍事威嚇、強加政治框架，要求台灣屈從，台灣絕不會接受。

原文網址：

「在台灣，陸委會嚴正抗議大陸國台辦指，國民黨在1949年退踞台灣後從此喪失代表全中國合法政府地位的講法。」

咁係咪即係代表中華民國仲未officially放棄大陸淪陷區主權？

憲法好似未改

佢地從未放棄過

講憲法都晒9氣，中國寫有全個地球主權入憲法，唔通你又理佢

如果放棄咗大陸主權
支那就會認定係法理台獨

假假地都仲有啲正式邦交國

你呢句就係重點

又傷害感情

希望翠翠快d侵略台灣

尖閣諸島都從未屬於中華民國，但佢都話係固有領土

又話台灣係你嘅，又日日係到嘈要武統
都未見過有國家咁撚弱智

兩樣嘢唔同

「中華民國擁有台灣」喺支共獲得聯合國席位之前的確係國際承認嘅事實，而「中華民國」今時今日仍然存在，亦從來冇承認支那共國。

而尖閣諸島涉及甲午戰爭之前釣魚台到底係屬於滿清定日本嘅問題
如果當時已經係日本或者琉球，就應該納入沖繩縣
如果本身屬於滿清，根據馬關條約，釣魚台係以「台灣附屬島嶼」嘅身份割畀日本，咁滿清已亡，而中華民國係得到溥儀承認嘅，釣魚台就應該歸入台灣

而家個「中華民國」係唔係本質上繼承1912年嘅「中華民國」先?定只係得個名一樣?曾經有北洋政府、廣州政府、南京政府、 重慶政府、維新政府、汪精衛政權，個個都叫「中華民國」。

憲法無提台灣屬於中華人民共和國

你閱讀理解零分?

中華民國憲法不嬲都講自己係有中國主權 不過被人搶左管唔到姐

咪同中共話台灣係佢既一樣 不過又係管唔到

冇錯
唔做正契弟

呢個中華民國係1928年北伐後統一全中國嘅中華民國嚟,廣州國民政府係早期顛覆北洋政府嘅政權嚟,南京政府係寧漢分裂出嚟嘅政府,唔講咁多住,有興趣了解就自己睇書啦

國民政府 繼承 北洋政府 係無庸置疑
可以睇 東北易幟

BTW 北洋政府個十二章國徽好靚